委任證與委屈症 - 曾志豪

委任證與委屈症 - 曾志豪

《熱血最強》截圖(互聯網)

BBC訪問了一位前線警務人員，警員大吐苦水，認為示威人士都戴口罩，難以辨認身份，所以覺得示威人士「沒有資格批評我們不戴委任證」。

這位前線警察的神邏輯：因為示威者戴口罩不顯露身份，所以警察也可以不戴委任證不顯露身份。

請問阿Sir，你們平時捉賊，賊人是否額頭貼上姓甚名誰住在哪裏的memo紙呢？銀行劫匪犯案時，絲襪蒙頭，又會否在身上貼有身份證資料，方便阿Sir拉人呢？

賊人都會隱藏身份，根據阿Sir的神邏輯，警員捉賊的時候，根本就不須戴委任證！因為你隱瞞所以我也隱瞞嘛。那麼究竟阿Sir的委任證是甚麼時候才展示呢？

警員要着制服，有警員編號，戴委任證，正是告訴世界，警察和爛仔是有分別的，紀律部隊和洪興東星是不同的。

警員編號是光明磊落的宣告，戴委任證和戴安全套一樣，都是負責任的表現。

如果阿Sir覺得示威者戴口罩是「敢做唔敢認」的劣行，你們更應做好自己，樹立榜樣，怎麼能跟示威者一般見識？

如果示威者同你講：我地只有紙皮盾牌同雨傘，所以我覺得阿Sir無資格着full gear同我地隻揪，那又如何？

警員的委屈症這時便會發作，他們覺得身份一旦被示威者起底，便會永無寧日，禍及家人，所以索性不戴。

我同情被騷擾的家屬，但他們要明白，被起底並非因為那張委任證，而是他們的行為。

如果一個正大光明、不會對倒地的示威者圍毆、180度擰手，也不會邀請市民隻揪的好警察，他的委任證就算像連儂牆一樣貼到全身覆蓋，也不會有人起底騷擾，最多是搵叻哥送果籃表揚。

港產片《熱血最強》，古巨基一個瘦弱CID，為了把殺手巫奇救出重圍，一咬牙，把警察委任證緊緊夾在衣領上，揹着巫奇，在過百名古惑仔的刀鋒包圍下，步步前行。凶神惡煞的古惑仔竟震懾於那張小小的警員委任證，紅海般分開。警員委任證的尊嚴和威力，光芒四射，可惜是1997年的時空了。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
微妙的相關新聞 (邁克)

下一則
下一則
更吹落三十年香滿路 (蔣芸)